彭定康籲向國際法院狀告中共

節錄

彭定康籲向國際法院狀告中共

■前港督彭定康斥拘捕黎智英一事損害香港地位，籲國際社會施援。資料圖片

【本報訊】警方早前以涉嫌違反港版國安法拘捕壹傳媒創辦人黎智英，引起國際社會關注。前港督彭定康認為，拘捕黎智英及派警員衝入蘋果日報大樓翻閱採訪資料，反映中國政府試圖將香港變成警察社會，摧毀香港作為金融中心的地位，他認為在恰當時機，應就北京政府違背《中英聯合聲明》向海牙國際法院（ICJ）投訴。

相關新聞：藝術家「光時」雕塑撐港人

斥將港變警察社會

美國智庫外交關係協會（CFR）昨日舉辦網上研討會，邀請紐約大學法學院教授孔傑榮（Jerome Cohen）、前港督彭定康（Chris Patten）等，討論港版國安法與香港自。。。。。。。。。

彭定康擔心，黎即使在港受審，實際與在內地受審分別不大，因為特首林鄭有權。。。。。。。。。。

紐約大學法學院教授孔傑榮亦擔心拘捕黎智英只是「開端」，黎日後可能遭「送中」受審，。。。。。。。。。。

人民日報—彭定康將會是下一個曾蔭權，在獄中度過餘生

幾時派三萬警犬去拉肥彭？

肥彭

屌, 卅年前已經鬧咗啦
千古罪人 車毀人亡

黎智英被捕單野係一個好好嘅核彈文宣

Den Haag其實舊年開始已經講
但係次次都冇曬下文

中共: "嚴禁蛋撻店賣蛋撻比彭定康"

海牙

肥彭
點解外人總係對香港好過啲所謂自己人/同胞對香港

佢根本就係自己人 好掛住佢3個女呀

袁爸又中
三大計劃
1 幫示威者係美國入學居留
2 係英國告中共上國際法庭為香港取回自決權
3 推動美國將中共打成犯罪組織

彭彭

加油

Push

肥彭好波

支持肥彭選特首

一早應該啦

袁爸好似就係搞緊呢樣

因為一個親手建立香港國際社會的形象，雖然佢自己都唔知點解會建立到，不過係佢一手一腳立起嚟嘅。而根據早期失敗經驗總結出，要長治久安就要尊重不同地方的本土文化和聽取當地人意見。

一個 take it for granted， 視你必然係 under 佢統治。 佢對你做咩點都係合乎大統行使主權，對你好係恩典; 你有咩反對都係想反叛佢，要用力打。 你係應該按佢嘅想法行事，你自己嘅想法可以提出上奏，但要佢批准先有，唔批准就無。

推

拜登上台就唔會告得入，仲會原告變被告

美國參議員科頓整咗條thread講點解中國想拜登做總統

得佢肯為香港出聲

果然係中共眼中嘅千古罪人

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

佢係鬼外人

咁告到支那係咪非法侵佔香港

好感恩香港有袁爸

實幹派

彭定康向國際法院狀告中共 就好喇

我係英國人呀Hi！

push

肥彭先係香港特首

袁爸中乜撚
佢根本係做果個

肥彭對香港真心好好

袁爸爸真係要平安

SUPPORT

推新目標同方向

老左好多

孔傑榮 呢條友都好鬼
一開始美國對華政策都係聽左佢Suggest
64先放生左中共

泰昌餅家因過去售賣蛋撻予千古罪人彭定康而涉嫌觸犯國安法

我諗香港人會認佢做呀爺多過中共

同袁爸一整做啦

唔係估中
佢一定有份推動

老窮認同

平安！健康！

支持攬炒巴向更多國際議會/政治人物游說

[突發]攬炒巴個眾籌仲有一日就收皮!

以前無國安法定佢罪，而家可以

#HKisGB

水洗都唔清

[英國線] 新Hashtag：#HKisGB — 叫英國攞返香港主權 ！

#HKisGB

預香港人夾大份啦

唉........................

衆籌，由肥彭幫忙告上法庭

多多都肯捐

香港總統

呢個係其中之一方法
不過永遠無人做

唔係話只有國家先可以告國家咩

咁大件事冇人推

咪就係

世澤話 歸英 可能係現階段解決香港問題的最大公約數

即係點？ 你去捉佢？

永遠的彭督多謝你

推律政司介入許智峯私人檢控深水埗的士撞人案 Twitter - 分享自 LIHKG 討論區

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

正接八國聯軍雜近平，斬佢首級

今次律政屍介入唔到撤控啦掛！？

以
前幾日話佢去海牙係假
似乎佢真係想去海牙

冇錯
睇嚟佢係想但係未搞得
始終係重大決定，唔係佢一個人話得事

可能佢需要多啲香港人支持嘅聲音

告支那呢件事咁少人討論
明明係一條好重要戰線

係啦

#HKisGB